\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage{array}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{url} % para que funcione '\url', i.e. en bibtex
\usepackage{hyperref} % para links web e intradocumento
\usepackage{fancyhdr} % activamos el paquete
\usepackage{listings} % para codigo
\usepackage{helvet}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{color}
\usepackage{appendix}



\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\appendixname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixtocname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixpagename}{Apéndices}
\renewcommand{\contentsname}{Índice}
\def\bibname{Referencias}
\setlength{\parindent}{.7cm}
\setlength{\parskip}{\baselineskip}
\lstset{ frame=Ltb,
     framerule=0pt,
     aboveskip=0.5cm,
     framextopmargin=3pt,
     framexbottommargin=3pt,
     framexleftmargin=0.4cm,
     framesep=0pt,
     rulesep=.4pt,
     backgroundcolor=\color{gray97},
     rulesepcolor=\color{black},
     %
     stringstyle=\ttfamily,
     showstringspaces = false,
     basicstyle=\small\ttfamily,
     commentstyle=\color{gray45},
     keywordstyle=\bfseries,
     %
     numbers=left,
     numbersep=15pt,
     numberstyle=\tiny,
     numberfirstline = false,
     breaklines=true,
   }
 
% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}
 
\lstdefinestyle{consola}
   {basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
    backgroundcolor=\color{gray75},
   }
 
\lstdefinestyle{C}
   {language=C,
   }

\lstdefinestyle{Java}
{language=Java,
} 


\renewcommand{\thefootnote}{\roman{footnote}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
%\footnote[marca]{nota al pie}
\addtolength{\textwidth}{2cm}
\addtolength{\hoffset}{-1cm}

% cabecera y pie
\pagestyle{fancy} % seleccionamos un estilo
%\lhead{Practica Final} % texto izquierda de la cabecera
%\chead{Trabajo} % texto centro de la cabecera
%\rhead{\thepage} % número de página a la derecha
%\lfoot{Asignatura} % texto izquierda del pie
%\cfoot{\includegraphics[width=11cm]{heado2}} % imagen centro del pie
%\rfoot{\thepage} % texto derecha del pie
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} % grosor de la línea de la cabecera
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} % grosor de la línea del pie





\begin{document}


\tableofcontents
\newpage

\noindent
 

\addcontentsline{toc}{section}{References}
\begin{thebibliography}{99}
\end{thebibliography}
\end{document}
\begin{comment}

%% Imagen

\begin{figure}[h]
\begin{center} 
\bigskip
\includegraphics[trim=15 30 30 0,clip,height=0.3\textwidth]{img/} \hspace{5mm}
\end{center}
\vspace{-5mm}
\caption{Donald E. Knuth, el creador del sistema TeX/LaTeX}
\end{figure}


%% Tablas

%% Tabla multicolum
\begin{tabular}{r|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
 & Grupo 1 & Grupo 2 & Grupo 3 & Grupo 4\\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{Hombres}& 324&123&250&210\\
\hline \multicolumn{1}{|r|}{Mujeres}&143&243&286&222\\ \hline
\end{tabular}

%% Otra
\medskip

\renewcommand*{\arraystretch}{1.1}
\setlength{\arrayrulewidth}{1.5pt}
\setlength{\doublerulesep}{0pt}
\addtolength{\tabcolsep}{4pt}
\setlength{\extrarowheight}{1.5pt}
\begin{tabular}{||l||rr|rr|rr|rr||}
             \cline{2-9}\cline{2-9}
\multicolumn{1}{c||}{ } & \multicolumn{8}{c||}{Medida (en \% de respuestas correctas)}\\
                             \cline{2-9}
\multicolumn{1}{c||}{ }  &\multicolumn{2}{c|}{Edad}    & \multicolumn{2}{c|}{Lectura} &\multicolumn{2}{c|}{Sílabas}      &\multicolumn{2}{c||}{Fonemas}      \\
 \hline
 Grupo &  \multicolumn{1}{c}{M} &  \multicolumn{1}{c|}{SD}          & \multicolumn{1}{c}{M} &  
 \multicolumn{1}{c|}{SD}           &  \multicolumn{1}{c}{M} &   \multicolumn{1}{c|}{SD}         
    &     \multicolumn{1}{c}{M} &   \multicolumn{1}{c||}{SD}    \\
\hline
Experimental &     86.9 & 3.7 &    82.7 & 10.2 &         87.2 & 10.4 &         81.6 & 13.0     \\
 Control      &     189.2 & 3.1 &    277.9 & 16.9 &         286.5 & 10.0 &         282.4 & 12.4     \\
\hline\hline
\end{tabular}



\end{comment}